1. Значення перемінних var можна змінювати і переоприділяти, перемінні let  можна тільки змінювати, але не переоприділяти, перемінні const  не можна ні знінювати ні переоприділяти.
2. Тому що var застарілий варіант, в сучасних кодах його не використовують згідно з синтаксом.